---
status: publish
published: true
title: IntelliJ Idea 12 za pár korun při výročí konce světa
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img class=\"wp-image-2378 alignleft\" title=\"4440x330\" src=\"/binary/2012/12/4440x330-300x224.jpg\"
  alt=\"\" width=\"144\" height=\"107\" />Dnes je možné využít výjimečné slevy, které
  zveřejnili JetBrains při výročí konce světa. Po následujících 24 hodin je možné
  pořídit plnou licenci IntelliJ Idea 12 a všech ostatních jejich produktů se slevou
  75%. Slevy se vztahují pouze na personální licence, které jsou nepřenositelné a
  mohou si je koupit pouze jednotlivci (nicméně je možné je využít i ke komerčním
  účelům).\r\n\r\n"
wordpress_id: 2377
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=2377
aliases:
    - /?p=2377
date: '2012-12-20 13:17:11 +0100'
date_gmt: '2012-12-20 12:17:11 +0100'
categories:
- Softwarové nástroje
- IntelliJ Idea
tags: []
comments:
- id: 132439
  author: Honza Hommer
  author_email: iam@honzahommer.cz
  author_url: http://www.honzahommer.cz
  date: '2012-12-20 13:35:03 +0100'
  date_gmt: '2012-12-20 12:35:03 +0100'
  content: Chtěl jsi napsat, že akce platí pro 20. prosinec <b>2012</b>, což :-) ?
- id: 132573
  author: Otec Fura
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2012-12-20 14:57:38 +0100'
  date_gmt: '2012-12-20 13:57:38 +0100'
  content: No, jo ... opraveno. Omlouvám se.
---
<p><img class="wp-image-2378 alignleft" title="4440x330" src="/binary/2012/12/4440x330-300x224.jpg" alt="" width="144" height="107" />Dnes je možné využít výjimečné slevy, které zveřejnili JetBrains při výročí konce světa. Po následujících 24 hodin je možné pořídit plnou licenci IntelliJ Idea 12 a všech ostatních jejich produktů se slevou 75%. Slevy se vztahují pouze na personální licence, které jsou nepřenositelné a mohou si je koupit pouze jednotlivci (nicméně je možné je využít i ke komerčním účelům).</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-2377"></a></p>
<p>Po přepočtu na české peníze můžete pořídit:</p>
<ul>
<li>IntelliJ Idea 12 za <strong>1200,- Kč</strong></li>
<li>PhpStorm za <strong>590,- Kč</strong></li>
<li>WebStorm za <strong>310,- Kč</strong></li>
<li>RubyMine za <strong>440,- Kč</strong></li>
<li>PyCharm za <strong>480,- Kč</strong></li>
<li>AppCode za <strong>590,- Kč</strong></li>
<li>ReSharper za <strong>960,-Kč</strong></li>
<li>dotTrace za <strong>1800,- K</strong>č</li>
<li>dotCover za <strong>590,- Kč</strong></li>
</ul>
<p>Více informací se dozvíte na <a href="http://www.jetbrains.com/specials/index.jsp" target="_blank">speciální stránce</a> ... akce platí jen pro 20. prosinec 2012</p>
<h2>Co zajímavého je v IntelliJ Idea 12?</h2>
<ul>
<li>nový look&amp;feel Darcula</li>
<li>kompilace na pozadí a paralelní kompilace: <a href="http://blogs.jetbrains.com/idea/2012/06/brand-new-compiler-mode-in-intellij-idea-12-leda/">http://blogs.jetbrains.com/idea/2012/06/brand-new-compiler-mode-in-intellij-idea-12-leda/</a></li>
<li>zase o pořádný kus lepší autocompletion <a href="http://blogs.jetbrains.com/idea/2012/07/better_code_completion_in_leda/">http://blogs.jetbrains.com/idea/2012/07/better_code_completion_in_leda/</a></li>
<li>odstranění dalších zbytečných dialogů <a href="http://blogs.jetbrains.com/idea/2012/11/power-of-find-usages-in-intellij-idea-12/">http://blogs.jetbrains.com/idea/2012/11/power-of-find-usages-in-intellij-idea-12/</a></li>
<li>automatická korekce javadocu <a href="http://blogs.jetbrains.com/idea/2012/09/fix-doc-comment-action-is-available/">http://blogs.jetbrains.com/idea/2012/09/fix-doc-comment-action-is-available/</a></li>
<li>jednotné řazení metod a fieldů ve třídách <a href="http://blogs.jetbrains.com/idea/2012/10/arrange-your-code-automatically-with-intellij-idea-12/">http://blogs.jetbrains.com/idea/2012/10/arrange-your-code-automatically-with-intellij-idea-12/</a></li>
<li>chytrá automatická detekce odpovídajících XSD <a href="http://blogs.jetbrains.com/idea/2012/07/easy-xml-schema-configuration-in-intellij-idea-12-leda/">http://blogs.jetbrains.com/idea/2012/07/easy-xml-schema-configuration-in-intellij-idea-12-leda/</a></li>
<li>podpora Java 8, Play frameworku 2, Dart, TypeScript, Drools, Vaadin</li>
<li>živá editace CSS a HTML</li>
<li>plnohodnotný databázový editor</li>
<li>a plno dalšího <a href="http://www.jetbrains.com/idea/whatsnew/">http://www.jetbrains.com/idea/whatsnew/</a></li>
</ul>
<p>A nezapomeňte, nejlepší developeři používají nejlepší tooling ;) ...</p>
